const tema6 = [
				{ question: "01. En un ordenador cuyo bus de direcciones es de 32 bits y cada posición de memoria tiene 8 bits, la capacidad máxima de la memoria es de:", answers: ["8 millones de bytes", "4 GBytes", "8 GBytes", "4 Gbits"], correct: 1 },
                { question: "02. ¿Qué es una memoria RAM ECC?", answers: ["Un tipo de memoria con capacidad únicamente para la detección de errores", "Un tipo de memoria con capacidad para la detección y corrección de errores", "Un tipo de memoria con capacidad para la detección, corrección y prevención de errores", "Ninguna de las anteriores es correcta"], correct: 1 },
                { question: "03. ¿Cuál de estas afirmaciones es FALSA?", answers: ["La tasa de fallos en la memoria caché podemos reducirla disminuyendo el tamaño de bloque", "La tasa de fallos en la memoria caché se reduce optimizando la compilación con fusión de arrays", "Un buffer de prebúsqueda elimina hasta el 25% de los fallos de una caché de datos con correspondencia directa de 4 KB", "La tasa de fallos en la memoria caché se reduce utilizando una caché completamente asociativa"], correct: 0 },
                { question: "04. ¿Qué se define como, 'el retardo producido al acceder a los distintos componentes de la memoria RAM'?", answers: ["Tasa de transferencia de datos", "Tiempo de acceso", "Latencia", "Retardo RAM"], correct: 2 },
                { question: "05. La memoria física puede verse como una sucesión de bytes o palabras. Si las direcciones que genera son de 16 bits, ¿cuál será el tamaño máximo del espacio de direcciones?", answers: ["16k", "64k", "128k", "256k"], correct: 1 },
                { question: "06. ¿Cuál de los siguientes tipos de memorias son volátiles?", answers: ["EPROM", "PROM", "RAM", "ROM"], correct: 2 },
                { question: "07. ¿Cuál es la característica principal del tipo de memoria EPROM?", answers: ["El tipo de memoria EPROM no existe", "Se pueden programar una sola vez", "Es un tipo de memoria ROM especial que se puede programar y borrar", "Es una memoria especial que se puede programar y borrar eléctricamente un número ilimitado de veces"], correct: 2 },
                { question: "08. ¿Qué es la memoria caché?", answers: ["Memoria de baja velocidad y tamaño grande", "Memoria de alta velocidad y tamaño reducido", "Memoria de baja velocidad y tamaño grande que almacena datos futuros", "Memoria de alta velocidad y tamaño reducido que almacena datos futuros"], correct: 3 },
                { question: "09. La capacidad de bits de una memoria con 1024 direcciones y 8 bits en cada dirección es:", answers: ["1024", "8192", "8", "4096"], correct: 1 },
                { question: "10. Los datos de una memoria de acceso aleatorio (RAM) se almacenan durante:", answers: ["la operación de lectura", "la operación de habilitación", "la operación de escritura", "la operación de direccionamiento"], correct: 2 },
				{ question: "11. Una ROM es:", answers: ["una memoria no volátil", "una memoria volátil", "una memoria de lectura/escritura", "una memoria organizada en bytes"], correct: 0 },
                { question: "12. ¿Cuál será la máxima memoria direccionable en un ordenador cuyo bus de direcciones es de 16 bits?", answers: ["16K", "64K", "128K", "256K"], correct: 1 },
                { question: "13. En arquitectura de ordenadores, la MMU realiza la siguiente tarea:", answers: ["Lee instrucciones CISC y las traduce", "Traduce direcciones lógicas a físicas", "Mantiene la carga de los condensadores en DRAM", "Adapta las velocidades de acceso de memoria"], correct: 1 },
                { question: "14. En lo que respecta a SRAM y DRAM, el elemento activo es:", answers: ["Biestable en DRAM y condensador en SRAM", "Biestable en SRAM y condensador en DRAM", "Biestable en ambas", "Condensador en ambas"], correct: 1 },
                { question: "15. El propósito de introducir memorias caché entre el procesador y la memoria principal es:", answers: ["Detectar software malintencionado", "Adaptar frecuencias de funcionamiento", "Almacenar instrucciones y datos usados frecuentemente", "Secuenciar accesos en sistemas multiprocesador"], correct: 2 },
                { question: "16. ¿Qué es una memoria tipo ECC?", answers: ["Memoria con detección de errores", "Memoria con detección y corrección de errores", "Memoria con detección, corrección y prevención de errores", "Ninguna de las anteriores"], correct: 1 },
                { question: "17. La principal ventaja de las memorias caché es:", answers: ["Seguridad y fiabilidad", "Alta velocidad", "Bajo precio", "Compatibilidad con otras memorias"], correct: 1 },
                { question: "18. En las memorias con acceso secuencial:", answers: ["Se accede en secuencias cortas", "Se recorre toda la memoria hasta el dato", "Se accede directamente y se transmite secuencialmente", "Ninguna de las anteriores"], correct: 1 },
                { question: "19. ¿Cuál es la capacidad de una memoria de 2048 palabras con ancho de palabra de 16 bits?", answers: ["16 KB", "4 KB", "12 Kb", "8 KB"], correct: 1 },
                { question: "20. Respecto a las memorias RAM tipo SRAM, ¿cuál es INCORRECTA?", answers: ["Es más costosa que DRAM", "Significa Synchronous Random-Access Memory", "Se usa en la caché", "Mantiene datos sin refresco mientras tenga alimentación"], correct: 1 }
    
];
